北京街市菜販賣薯仔賺3000元，因利潤過高，違反《價格法》被罰10萬元

北京街市菜販賣1100斤薯仔，以1400元成本賺取4400元收入（估算），因違反《價格法》被罰10萬元。

北京日易晶盛菜市場內個體工商戶郭某，於2020年6月10日以1.3元/斤的價格購入土豆1100斤。
6月11日至14日，分別以5元/4斤、2元/斤、2.5元/斤的價格將土豆分等級進行銷售。
6月15日，將賸餘150斤土豆價格提高至3元/斤和6元/斤分等級進行銷售，進銷差價率分別達到130.77%和361.54%。
該行為屬於《中華人民共和國價格法》第十四條第（三）項所列行為，涉嫌構成哄抬價格。

經估算，郭某賣薯仔收入大約4400元（大部分以1.25元至2.5元售出，小部分以3元、6元售出，就當平均4元），扣除成本1430元，淨賺3000元。

牟取暴利、發國難財當然唔得。但除咗街市菜販之外，中國當局的鐵拳又可唔可以對付下其他牟取暴利的人呢？例如當國際油價十幾元的時候，中國消費者承擔的油價仍然係40美元。係咪因為油公司是國企，所以就可以賺取暴利呢？

竊鈎者誅，竊國者侯！

======
黃channel撐得好辛苦，可以幫手subscribe嗎？

磁能腺

中國特色社會主義

一個街市肯定唔止一檔賣薯仔，他只是以市場平均價格出售薯仔。

點解賣樓就唔違反佢嗰條《價格法》？

支那仔又被支共‘割韭菜’

共產晒咪算撚數咯, 搞咁多野做乜9

因為好多地產商係人大代表

炒薯仔抵死

東江水條數點計先？

係咯，又要整個《價格法》。

炒樓炒股賺百倍，就係股神樓神。炒薯仔賺3000元，就係罪犯啦～

我諗上市公司應該大部份都要比人罰

呢條法如果用喺香港藥房同樓市就好了

支那食貴油唔係因為係國企
係支那ON9自己買貴價俄仔油

上市公司老闆係人大代表，球證同球員都係佢

共產(只適用於平民)

唔賺噉多點賄賂？

中國定咗，油價最低為40美元，不可以低過呢個價

打劫

屌，我諗住炒草皮期貨架嘛

賺3千要罰10萬
黨利潤係可以無限高

犯罪不一定受罰，只要你犯的罪足夠大，大到沒有人敢審判你。

回血劍

支那依法治蟈
香港咪又係咁, 大驚小怪

成本係零， 利潤係無限， 所以唔算暴利

其實唔明你地點解笑，就因為佢發生係大陸？

香港都應該要有啦，直情羨慕...

係香港佢賣幾錢都好，偉大既特首都係話自由經濟

1000萬樓，300萬租，自由經濟

期貨又點計

支持依法執政

主要原因係冇上繳！

股本身無比人炒同閒錢投資點同炒樓炒食物

3000蚊都要 乞丐

2.5蚊斤都違反價格法。

幾時張呢條價格法引入香港？

共剷主義

[↓↓港獨強心針↓↓]
香港最強力盟友USA :
國際反共 形勢大好

係要10萬。

佢地夠膽懲罰炒樓嗰啲再講啦朋友

on9
個販俾人罰還個販俾人罰
買貴野還買貴野, 文入面有無講個販要賠錢俾客人呀?
罰錢係俾國家咋。
即係你班垃圾仲係要用炒價買野, 不過賣果個人會隨機俾人捉去補血咁解。

有6億人收入低於1000，佢最多只可以賺1000

其實個profit margin 唔算好高
香港好多都咁上下，成本主要係交租

東江水

Starbuck一杯的成本小於1美元，但賣4-5美元

真係慘慘豬囉

我以為食住肺炎個勢賣3000蚊一隻

講真，四五千話多唔多話少唔少，我建議你上大陸搞生意，香港已經冇咩發展空間喇。你先去買兩張廣州直通車飛，就400蚊，再去信和買1000蚊咸碟，同佢講大量買打個折，應該買到50隻以上，要買鬼妹同日本妹的，唔好買其他，理由下面再講。

坐到上廣州你手上仲有100蚊，去買包雲煙5蚊，然後係車站旁邊睇下邊個蛇頭鼠眼，打個眼色比佢佢就知你想唱假人仔，90蚊唱500蚊番黎，同佢講要唱散唔要100蚊紙。唱完拎包煙出黎問佢食唔食，佢見你幫襯佢就有計傾，你打蛇隨棍上問下邊到賣咸碟好。

將淨低果5蚊打散，用1蚊搭巴士入城，搵佢講既地方。然後搵間士多買罐可樂，比唱番黎既假50蚊佢，找番47蚊真人仔，袋好準備最後用。

等到日落你就開始擺地攤，乜都唔洗，只要擺一塊黃布企係隔黎人地就知咩事。大陸憤青最憎架仔，暴發戶又媚外，你d架妹同鬼妹碟勁好賣。d碟唔係跟身，搵條後巷收好，有人黎就帶佢去收貨，一隻賣佢100蚊，一路賣一收收錢之餘一路將你d假人仔唱番晒出去。

賣完50隻，你應該已經賺到5000蚊，連埋你本身果47蚊+4蚊，已有5052蚊，你既利潤100%，冇野好搵得過咁。如是這你重複50，你既複利率收益已過億，可以買張武漢高鐵飛坐去溫州，用現金收購就黎執既廠，再請人造名牌手袋當真賣，不出3個月可翻10倍，到時應該有正牌注意到你，同你打官司，你就比5000萬個官庭外和解，跟住執左間廠，渣住9500萬番黎香港準備買殼股上市。

上市後洗人去蒙古做假新聞，話你間野挖到地下有稀土，即時炒起隻股，3日內再賺10倍，然後配股比基金佬配到自己既股份唔夠5%，你就正式引退，求其捐1000萬比仁濟醫院拎個名人身份黎做，再洗100萬登7張報紙支持政改同起高鐵，等特區政府頒大紫荊比你。

最後一步，就係等，等咩野？等天災。你最後需要既係一個機會，一有大型天災係內地發生，你捐會副身家上去，然後係街執垃圾比香港傳媒影到，舉世讚美你，1年內就做人大。

做人大後你有得選舉共產黨既常委，選自己，呢個時候唔好忘記你當初留低既47蚊+4蚊，去搵萬里，佢係中共前朝唯一未死既大佬，你拎呢52蚊出黎話係你全副身家，佢會深受感動，重拾共產黨當年起義既激情，結果拉人隊幫拖投你，以佢既影響你你足到被委任為黨主席，去到呢步，唔洗再講啦...

痴撚線，10萬蚊賺埋都唔夠賠

罰佢啦

傻的嗎

土生連登仔？
點賠俾客？請俾建議

佢1.3/斤買
有啲用1.25/斤折讓
咁樣去哂心機揀都唔俾有value added
支國真係冇嘢正常
所以真係唔好旨意愈嚟愈多正常人

賺得嗰三千 請人都唔得啦
可以請三個人

誰惡誰大誰正確

城管貪3000 官貪100000 習種打貪抄家
地攤經濟鏈

賣淘寶貨啲ig shop

咁都有問題
香港拉唔少人

一部分人富起來
其他去食草

回血了

賺3000要嘔返100000出黎

而家笑鳩佢條例淨係Apply落啲小市民

大公司抬傾啲人炒樓又唔撚理

寫好哂啲條文梗係無問題 外國都有房屋租金/買賣管制

問題係大陸啲Law成日寫得唔清唔楚 執法又揀人來執

正常生意佬都死哂

食煙還食煙 點解食二手煙唔係賠俾人係賠俾垃圾政府

老實講 起碼唔會出現好似香港啲藥房佬既4-500蚊一盒垃圾口罩

淨係夠膽罰小市民
富豪同官就唔駛罰

《道德經》：天之道，損有餘而補不足。 人之道則不然，損不足以奉有餘。 孰能有餘以奉天下，唯有道者。

可加可減機制

香港係資本主義 , 咁你返支那住啦

明日香港

你好似忘記咗，瘟疫係邊個搞出黎

油價40美元已經平左比你啦
大陸入左俄佬期油百幾蚊一桶嫁

如果係你睇唔到/唔覺佢罰，所以小市民就唔好罰？

咁同仆街藥房佬賣4-500蚊盒東南亞口罩又有咩關係？

唔知黃牛同炒樓犯唔犯法

竊鉤者誅，竊國者侯

共你個產主意

驚個小販再賣多次薯仔就賺夠錢做黨主席罰佢十萬等佢無得翻身

割韮菜

賺幾多最後都俾黨食哂
國情

以為玩緊動森賣大頭菜？

你錯啦
到時係藥房佬賣4-500蚊盒口罩
然後黨再出手罰藥房佬錢
啲錢收歸國有

繼續割韭菜 連根拔起最好

資本主義還資本主義 又關藥房佬囤積口罩 炒高嚟賣又有咩關係？
嗰時個個未又係係度屌林鄭唔撚做嘢 俾好大一部份商家佬炒口罩

台灣都有反囤積反炒賣防疫物資啦 而家係咪只要唔屌中共就要俾你送番大劣呀

如果香港樓價有d咁既野就好

馬雲果啲叫咩?

你呢條問題已經係尋釁滋事

佢收唔收歸國有唔關我事 但係起碼好過仆街林鄭 仆街港共乜撚都唔做 俾好多商家佬炒口罩呀 一句自由市場就當自己唔洗做嘢 台灣都有反囤積反炒賣防疫物資啦
嗰時每次見倒香港人 老人家要去排隊買貴口罩心都沉一沉

你透露國家機密

还有党

淘寶閑魚d 玩具全部炒價喎

你而家係洩露国家機密

Push

不如計下運香港暴利幾多

因為竊鈎者誅

呢條問題已經犯左國安法

有無諗過點解香港缺口罩嘅情況係無其他地方咁嚴重？

冇解 因為係芝麻通菜牛肉
咁問係想坐監定被消失？

佢咁做係出賣蟈家利益噃，坐十年八年都要啦
支那一定要重罰

炒到咁貴地皮左手交中央
右手賣返出去咪唔會違反

咁罰法就唔會有黃牛

之前水災 撈野都係咁啦
錢乃排第一 支那本色

得佢一個無交保護費

係總加速師領導下

中國係所有領域都以高速追趕北韓

要攞錢搞咁多做咩，搶就搶啦

地攤真正贏家係共產黨

廠貨啲垃圾清咗 →清存貨
等班撚樣以為自己唔係失緊業→降低失業率
地攤搵城管收租，捉鳩班支那狗逃稅→增加稅收

根據中國式計算
profit= y
cost=0
y X 0 = 0
所以係無利潤 仲要蝕比你(好似係)

共產冇Lam得咁多

cls

無交保護費

炒口罩d fd？

外資係咪要諗下仲係唔係香港賺錢？

賺錢唔撚得
遲啲藍絲返工都會違反工作法

犯法就係犯法
除非你係香港警察

On9 東江水又唔見你咁講

唔係睇唔到，係真係無
鄰國國情

佢將薯仔分級再賣已經係additional value

咁多薯仔邊d 好一般人都要花時間分

睇唔出賣貴d 有咩問題

曾經賣過5蚊4斤，咪即係蝕錢賣出去？

其實幾搞笑
明明人民行緊資本主義
但把口就是講社會主義
明明人人都咁貪財
就講到人人都咁偉大

竊鈎者誅竊國者侯

斂財嘅嘢係貪官做嘅獨市生意

笑左 選擇性執法 竟然羨慕

咁啲貪官點計

咪通街垃圾

用呢個logic所有野都要收成本價
所有餐廳全部都收皮

haha
push

條法例對人民係好野嚟 不過點執法就由黨話事

個別例子

你危害政權安全 阿爺唔過你架

人治嘅嘢你識條鐵咩

暴利 三千？？

傻啦
笑緊咩都唔知
假共產 無法治真人治
你市民做緊就犯法
賺果3000 罰十萬 合理咩傻鳩

擺地攤
今日合法
聽日犯法
如果賣薯仔係大財團呢？
來貨價 貴左呀麻

應該抄家充公家產先岩 唔係點回血

各式各樣補血劍

街市賣菜都要被割韮菜 笑死

其實係
刁近平新时代中国特色社会主义

計埋租其實根本冇咩賺，問乞丐攞錢CLS

侵侵係咪史上最搞笑嘅美國總統？

政府托市
強姦金
頂住匯率

已經係因為市場啲仆街利己而要全民付出。

咁做雞咪……